保障自己資產，請盡快去換美元現鈔！[3]

重開第三次，每日推
第一個post:
第二個post:
（借朋友account開post）

可能大家掛住睇示威同衝突，冇留意到幾個金融系統崩潰前嘅信號

美元兌人民幣最近跌破左7呢個心理關口，呢個關口，就算係貿易戰之後中共都守到兩次，近10年內冇穿過，但係上兩個禮拜話咁易就穿左，好明顯依家支共已經唔夠外匯守呢條線。

(以上張圖，越高姐係人民幣貶值，因為一蚊美金可以換到多d人民幣)

港幣都同時間貶值緊，以目前速度，預計好快就會到達7.85呢個弱方兌換保證嘅位，到時真係唔知夠唔夠錢接貨。

有d人話香港仲有好多外匯儲備頂住港紙匯率唔會冧。 但係其實好多行內人士都知，其實香港外匯儲備已經比中共虧空左。 例如吳明德教授呢條片 （吳明德以前係中國建設銀行副總裁，佢知好多銀行業界內幕野）

最近仲傳出以下呢單野，更加證明左大家之前既擔心：

大家要知道香港係無工業，無農業，無能源，無天然資源，全部靠幫共產黨洗黑錢，走資，炒賣為生！張港幣除左用黎走資同黎香港個大賭場賭之外，真係完，全，無，用！

香港既金融產業有極多市值係來自中國，大量上市公司係持有大量人民幣資產，人民幣一崩潰，連帶香港經濟同港幣都一定會受波及，以目前香港產業嚴重空心化，到時真係好大機會好似委內瑞拉咁，貨幣嚴重貶值，港幣垃圾過廁紙。

而家嘅錢要禁出嚟先屬於你，一日唔禁出嚟，一日都只係銀行裡面一個數字。

好多人問，點解唔可以放係銀行，要攞現鈔出黎咁危險？
我唔直接答你，用例子答你：

係大陸嚴重外匯短缺既情況下，你存左美金入銀行，係幾乎無可能攞得返出黎，就算比你攞到，都有每年限額，而且要做一大堆登記同手續！d美金擺係銀行只係一個數字，根本就唔屬於你！香港如果外匯儲備都已經被虧空，好有機會落得同中國同一田地！

香港既外匯儲備一直都係共產黨虧空同據為己有既對象，咁大舊肥豬肉，班共狗貪心到暈，一定會想盡辦法偷走屬於香港人既錢，尤其係港共政權由上到下都係中共既傀儡政權，絕對唔會幫香港人保護資產，大家諗清楚，連警察都可以淪落到黑社會一般，金管局一早被共產黨嚴重滲透，更加腐敗不堪。

我知好多巴打絲打驚蝕匯率差，驚高買低賣，驚蝕錢，第一，呢個時勢已經理唔到咁多。 第二，如果長遠嚟講港共真係守得住個匯率，最柒嘅情況下，都係7.85賣港紙，7.75買返港紙，差價係0.1，計返百份比，講緊都只係0.1/7.8 = 大概1.3%左右，100蚊先蝕1.3蚊，1萬先蝕130蚊，幫自己嘅資產買個保險都唔止呢個價錢。

求求大家，盡快去各大銀行換美金現鈔，港紙真係有機會收皮。唔信嘅，都當係用1.3%嘅成本，同自己嘅資產買個保險

盡快叫自己屋企人買呢個保險，香港洗黑錢經濟系統崩潰後，好可能會好似委內瑞拉咁用美金交易所有日用品！

Q1. 我係咪要兌換美元? / 我有冇需要兌換美元?
A1. 全屬閣下個人決定，視乎你對港元有幾大信心

Q2. 我應該兌換幾多%資產? / 我係學生，有冇需要兌換？
A2. 都係果句，全屬閣下個人決定
因為每個人既資產管理差天共地，所以俾唔到正確答案你
我自己就定左條線，不妨當做例子參考：只保留兩個月左右生活開支既港元，其餘兌晒做美元，反正只要唔爆，邊日我都可以兌返做港元

Q3. 我唔想兌美元，可否改兌其他外幣/人民幣(下略為RMB) ?
A3. 又講多次，全屬閣下個人決定
不過港元冇同其他貨幣掛鈎，投資涉及風險，兌換價格可升可跌

延伸問題
Q3.1 但係XX幣呢排升緊喎?
A3.1 呢個已經係投資問題，並不在本post討論範圍

Q4. 我想知邊度有得兌換美元 ?
正常途徑︰銀行 或 找換店
銀行
優：保證真鈔(?)，可直接存入外幣戶口
劣：兌換價通常相對較差，兌換/提取超過USD$1500多數要預約
找換店
優：兌換價較靚，HKD$80000內交易通常不用預約(頭盔：請自行向找換店查詢)
劣：微型找換店有機會中伏(假鈔) 因應洗黑錢條例，HKD$80000以上交易需登記身份證
兩者優劣之處有更多討論空間，需要更多資料比較

延伸問題
Q4.1 咁有咩找換店推介，間鋪響邊，點解揀呢間?
A4.1 分幾個大區講啦
港島區：百年找換
九龍及新界：發達鳥
離島︰出返市區啦，住咁偏就係咩都冇嫁啦
大嶼山︰機埸找換店個價太差，所以唔推薦，出市區啦
店舖地址請自行google，至於點解揀呢兩間，因為多人用，死都有大把人陪葬

Q5. 我兌完可以放邊?
A5. 量多可到銀行開立離岸戶口，量少就放餅罐啦
我自己都係放餅罐

延伸問題
Q5.1 離岸戶口點開? / 點防家賊?
A5.1 開立離岸戶口涉及大量步驟，請google或問巴打
至於防家賊既野，就自己搞惦佢啦，不論係保安方法定係個家賊

Q5.2 咁我放本地外幣戶口唔得咩？
A5.2 假如，我強調假如，本地銀行系統停擺，邊度有錢俾你攞到出黎？

Q6. 我兌黎兌去咪蝕差價同手續費囉？
A6. 以匯率維持現狀計算，指( USD $1 : HKD $7.75~7.85 )
理論值︰7.85買入 > 7.75賣出，每百港元輸1.3，約1.3%，但應該冇咩奇才可以去到咁盡

Q7. 我應該邊日去換，要唔要等個價靚先兌？
A7. 時機既野自己判斷，不過崩盤可以係幾日就完成，驚到時你想兌都冇人收

Q8. 仆你個街，係咁叫人換換換，搞亂金融
屌你老母，用下個豬腦啦，中國邊有咁易死，話晒全球第二大經濟體系
聯繫匯率行左幾十年啦，唔會出事架戇鳩仔
A8. 假如閣下覺得港元根基穩健，唔洗理我
假如閣下睇好RMB前景，歡迎大手買入，all in RMB，「In China, We Trust」
畢竟你既錢其實唔關我事架

歡迎各位巴打討論, 補充同修改
我相信集體智慧

credit：電工

離岸戶口係咪有最低存款額？

離岸戶口整合
錢轉得出去，利潤進得來，香港人發大財

Firstrade

- 完全離岸
- 有50萬美元SIPC保障
- 買賣股票零手續費
- 可申請debit card (ATM提款手續費: 3%)
- 需要電匯入錢 (溫馨提示: 用Citi Priority電匯，可以免手續費)
- 電匯提款手續費: 50美元 (提示: 美股係長線投資，等退休先提款都未遲)

Charles Schwab (國際版)

- 有BNO可以申請，開戶揀UK做country of residence
- 完全離岸
- 有50萬美元SIPC保障
- 超過500隻ETF買賣免佣，其他股票交易手續費4.95美元
- 可申請debit card，ATM提款零手續費
- 需要電匯入錢 (溫馨提示: 用Citi Priority電匯，可以免手續費)
- 電匯提款手續費: 25美元 (提示: 美股係長線投資，等退休先提款都未遲)

Charles Schwab (香港版)

- 資金離岸，但公司運作會受香港政府監管
- 有50萬美元SIPC保障
- 超過500隻ETF買賣免佣，其他股票交易手續費4.95美元
- 可以港元支票存款，或者電匯
- 電匯提款手續費: 25美元 (提示: 美股係長線投資，等退休先提款都未遲)

TD Ameritrade (國際版)

- 暫時未肯定香港人有冇方法開到國際版
- 完全離岸
- 有50萬美元SIPC保障
- 超過500隻ETF買賣免佣，其他股票交易手續費6.95美元
- 需要電匯入錢 (溫馨提示: 用Citi Priority電匯，可以免手續費)
- 電匯提款手續費: 25美元 (提示: 美股係長線投資，等退休先提款都未遲)

TD Ameritrade (香港版)

- 資金離岸，但公司運作會受香港政府監管
- 有50萬美元SIPC保障
- 股票交易手續費6.95美元
- 可以FPS、港元支票存款，或者電匯
- 電匯提款手續費: 25美元 (提示: 美股係長線投資，等退休先提款都未遲)

同場加映: IB (香港版)

- 暫時未能確認有冇SIPC保障
- 戶口月費: $10美元 (資產達10萬美元以上可豁免)
- 股票交易手續費只需1美元，可以用戶口月費抵銷
- 可以FPS過數，外幣兌換率極佳
- 融資利率特低，適合專業炒家
- 每個月可以免費提款一次

係想買，不過而家D美金好撚貴
阿里爸爸幾時返黎集資呀，希望到時會跌返D

離岸戶口真係要問返銀行果邊，但係依家已經頗為難開

建議可以用住券商先
同時換一部分現鈔

有咩貴？美元同港元只會係7.75同7.85之間浮動，最高同最低相差只係1.3%匯率

之後去到7.85頂唔到，就唔係果1.3%匯率差既問題...

一唱果下就蝕啦喎，唱一萬幾千就輸少少啫，但我唱過百粒就好撚多

高質post. 幫推

推

香港政府都信唔過，仲信港紙？

要中產肯做先得

換左保平安

樓下冇晒美金今次賴閪

全。民。發。動。香。港。貨。幣。戰。爭

唔換等幾時？

I am ready I am ready
窮撚得5k

見到樓主日日都好努力推
幫下手

我都係有百粒............
未唱晒, 因為計落有D蝕
所以入左D日元, 當分散投資

有人以死明志

有人失明

有人被捕隨時坐10年

我欠烈士義士太多

只能用自己僅有嘅能力作出貢獻

重慶大慶嗰啲找換店個率睇落唔錯，會否有伏